+++
title = "添加主机"
description = "平台管理员可为平台管理的类型为自建的集群添加主机，作为计算节点（Node）。"
weight = 4
+++


平台管理员可为平台管理的类型为 **自建** 的集群添加主机，作为计算节点（Node）。为避免发生不可预知的错误，待添加主机的操作系统应与集群中的其它节点主机保持一致。

**注意**：当集群状态异常时，不支持添加主机。

**前提条件**

如需为 GPU 集群添加 GPU 主机，需要先行为 GPU 主机安装 GPU 驱动，请参考 [为 GPU 主机安装 GPU 驱动]({{< relref "10usermanual/platformmanagement/clusterall/1cluster/10node/30gpudriver.md" >}})。


**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。

1. 单击左侧导航栏中的 **集群管理** > **集群**，进入集群列表页面。

3. 单击待添加主机的，类型为 **自建** 的集群的 ***集群名称***，进入集群详情页面。

4. 将页面下拉至 **主机列表** 区域，单击主机信息栏右上方的 **添加主机** 按钮，弹出 **添加主机** 对话框。

3. 参照以下说明，配置主机相关参数。


	**注意**：新添加的主机的端口、网卡、认证信息需要与集群已有主机的信息保持统一。
	
	<style>table th:first-of-type { width: 20%;}</style> 
	
	<style>table th:nth-of-type(2) { width: 10%;}</style>

	|   参数 |  是否必填  |   说明     |
	| ------ | -------- | -------- |
	|  **主机 IP**  |   是    | **主机 IP**：主机的 IP 地址。<br>**显示名称**：主机的显示名称。<br>单击 ![](/img/add.png) 按钮可添加多个主机 IP，已添加主机不支持重复添加；单击 ![](/img/00delete1.png) 图标，可移除一个主机 IP 配置。 |
	|  **端口**   | 是 |  主机的 SSH 协议端口号，例如：`22`。|
	|  **主机认证**   | 是 |  登录已添加主机的认证方式及对应的认证信息。可选择：<br>**密码**：需要输入具有 root 权限的 **用户名** 及对应的 **密码**。<br>**密钥**：需要输入具有 root 权限的 **用户名**、**私钥** 以及 **私钥密码**。|
	|  **GPU 主机**   | 否 |  是否作为 GPU 主机的单选框开关。仅当集群创建时，配置了 GPU 参数，该参数可见。待添加主机需要具备 GPU 计算能力且需要提前安装驱动和 runtime。|
	

4. 确认信息无误后，单击 **添加** 按钮，即可在主机列表查看新添加的主机，主机处于 **添加中** 状态。

	**提示**：单击搜索框右侧的 ![](/img/refresh.png) 图标，可刷新列表。

## 后续操作	

	
在主机列表页面，可查看已添加的主机的列表信息，其中，处在 **添加中** 状态的主机，可查看执行进度。

**操作步骤**

1. 单击处在  **添加中** 状态的主机右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中，选择 **查看执行进度**。

2. 在弹出的执行进度弹窗中，可查看主机的执行进度（status.conditions）。

	**提示**：当某个类型正在执行中或状态为失败且有原因时，光标悬浮在对应的原因（显示蓝色字体）上时，可查看原因（status.conditions.reason）的详细信息。